\chapter{Vylepšení}
\label{sec:Vylepseni}

Navržené sítě A a B v průměru dosahovaly přesnosti klasifikace přibližně 60\%. Tato přesnost je moc nízká na to, aby se síť dala považovat za optimální. V úvahu přichází mnoho možných vylepšení, které by potencionálně mohly navýšit přesnost sítě a nejlépe pokořit hranici 90\% spolehlivosti.

\section{Augmentace dat}
Problém použitého datasetu Tobacco 3482 spočívá v jeho maličkosti. 3482 obrázků není dostatečné množství pro spolehlivé trénování rozsáhlé konvoluční neuronové sítě. Jedno z řešení tohoto problému je augmentace dat. Ta spočívá ve vytvoření dalších obrázků/dat, které by sloužily pro trénink neuronové sítě. Pomocí rotace, posunu, překlopení, přiblížení či variace jasu původních dat můžeme rozšířit dataset o další data.

\section{Zmenšit rozash jasů}
Dalším nápadem na vylepšení by mohla být binarizace vstupního obrázku. Výchozí 3-kanálový obrázek, či obrázek ve stupních šedi, by se binarizací převedl do diskrétních hodnot žádného jasu a vysokého jasu. Toto by mohlo zmírnit tendenci neuronové sítě učit se rysy, které nejsou pro klasifikací dokumentů důležité.

\section{Zájmové body}
Nejnadějnější metodou pro zlepšení úspěšnosti se jeví metoda využitá v síti LayoutLMv2 \cite{lmv2}. Zde využívají metodu zjištění zájmových bloků textu a následným odstraněním zbylých prázdných ploch dokumentu. Je zřejmé, že mnoho dokumentů obsahuje někdy až 50\% prázdné bílé plochy, která absolutně není rozhodující v otázce klasifikace dokumentu. Touto metodou bychom takové plochy mohli z klasifikace a trénování úplně odstranit a nechat síť trénovat pouze jakousi mapu tvořenou rohy, nadpisy a tělem dokumentu, na kterém se nachází většina informací.

\section{Velký malý dataset}
Navrhovaná síť by se nejprve natrénovala na velkém datasetu, například na The RVL-CDIP Dataset\cite{ialni}, a využít tak maximálně veškeré schopnosti konvolučních neuronových sítí. K tomu je zapotřebí poměrně silné hardwarové vybavení a dostatek času, aby se síť mohla efektivně natrénovat. Posléze by se vytvořil menší dataset, tvořený ručně vybranými dokumenty, které nejlépe charakterizují danou kategorii. Na tomto zmenšeném datasetu bychom trénovali pouze už poslední vrstvy navrhované sítě s cílem zvýšení přesnosti, podobně jako tvůrci sítě Modified EfficientNet \cite{efficnet}.

\endinput